export const questions = [
  {
    question: "React est…",
    options: [
      "Un langage",
      "Une bibliothèque JavaScript",
      "Une base de données",
      "Un système d’exploitation"
    ],
    answer: "Une bibliothèque JavaScript",
  },

  {
    question: "React est utilisé pour…",
    options: [
      "Créer des interfaces utilisateur",
      "Gérer une base de données",
      "Écrire du texte Word",
      "Compiler du code C"
    ],
    answer: "Créer des interfaces utilisateur",
  },

  {
    question: "Quel langage est utilisé avec React ?",
    options: [
      "JavaScript",
      "Python",
      "PHP",
      "Java"
    ],
    answer: "JavaScript",
  },

  {
    question: "Un composant React est…",
    options: [
      "Une page entière",
      "Un fichier Word",
      "Un petit bloc réutilisable d’interface",
      "Une image"
    ],
    answer: "Un petit bloc réutilisable d’interface",
  },

  {
    question: "Que retourne un composant React ?",
    options: [
      "Du texte brut",
      "Du JSX",
      "Un document PDF",
      "Un fichier .exe"
    ],
    answer: "Du JSX",
  },

  {
    question: "JSX permet d’écrire…",
    options: [
      "Du HTML dans le JavaScript",
      "Du Python dans le JavaScript",
      "Du CSS dans le JavaScript",
      "Du SQL dans le JavaScript"
    ],
    answer: "Du HTML dans le JavaScript",
  },

  {
    question: "Comment s’appelle les données envoyées à un composant ?",
    options: [
      "state",
      "props",
      "data",
      "values"
    ],
    answer: "props",
  },

  {
    question: "Comment s’appelle l’état interne d’un composant ?",
    options: [
      "props",
      "state",
      "context",
      "store"
    ],
    answer: "state",
  },

  {
    question: "Quel outil est utilisé pour la navigation entre les pages ?",
    options: [
      "React Router",
      "React Navigator",
      "Page Manager",
      "RouteJS"
    ],
    answer: "React Router",
  },
  
  {
    question: "Quelle commande permet de créer un projet React ?",
    options: [
      "npx create-react-app mon-projet",
      "python start react",
      "npm run html",
      "git init react-app"
    ],
    answer: "npx create-react-app mon-projet",
  }
];
